fresh grad IT友唔好作賤自己 開價企硬20k

我細佬今年poly畢業 佢只係一個second low既毒撚
但佢係FDM收緊35k

相反 佢幾個拎first hon既朋友 5月未出hon就on99草草搵工
只係去D濕鳩公司仔收緊15~18k

我投身左IT界幾年 所以大概知道個環境
我敢打包單 只要你識coding而你又肯做programmer
你絕對有資格開20k 以下我同你分析下

首性從供需角度睇, 香港programmer有咩問題?
1. 工作環境差
2. 不受重視, 不受尊重
3. 工時長

可以講 programmer係一份極度不享受既工作黎!
肯做programmer而又有能力做programmer既人根本唔多
只係做得既都係毒撚成日比老細大起 其實就年年都請唔夠人
請到都大機會係開個function都唔識 乜鳩都成段copy黎copy去既垃圾黎

其次 programmer最大問題就缺少晉升機會
大部分司programming team基本上係獨立出黎
而programming 本身係一樣非常specific既技能
你一走出programming世界
你全部既技能知識都係垃圾
所以你無得好似其他工跳過去隔離組lead
你只能等你1001個老頂走人 再鬥贏百鳩幾個同事上位

你要加人工 只能跳槽 所以你起薪點係極大程度影響你之後既人工!

好多毒撚6月hon都未出就驚到拉屎 周圍鳩衝搵垃圾工
但我可以同你講 你肯做programmer 係一定唔洗驚無工做
因為programmer係一份垃鳩圾無人肯做既工黎

你肯做programmer 而又有能力做programmer 你係絕對有資格叫價20k
到呢家都未搵到工既同學仔 唔洗驚
首先你可以比信去FDM試下 就算唔得都唔洗驚
搵工潮到9月 公司請programmer人工只會越出越高

IT聽講今年fg ive仔有38K

有幾多咁既位開出黎？
寧願繼續等機會都唔騎牛搵馬嗎？

Programmer 無得升？

senior programmer

一開始比人出低左人工就無得返轉頭

一開始企硬係最好

最少32K

佢喺FDM做programmer? 可唔可以問下你細老喺FDM開頭training 係咪無pay？同埋唔做programmer會唔會低啲？會低幾多？

Strong hold

yes,有間出萬九我都唔屌

總之唔好聽腦魔果D講

我上年i大grad都35k 今年已經43k😁

腦魔召喚

我ive hd it fg
35k
我都嫌自己出手低

做lab都未出聲

企硬，直到2047

不願面對

巴打係grad咩 hd？定 ive degree
好好成績？
而家做咩pos
more

根本係專業人士
冇30k都唔應該做

勞動人口少左一定會高薪

收皮啦
一開2萬5咪又係個個accept

咁即係俾人撳完價幾錢

U again

strong hold到34歲

喂，， 唔好反野啦

我做資料收集， 訪問哂某大學既cs畢業生資料， 80% 一grad 18k以上。
真係唔好作賤自己